4.1. Понятие и виды массивов
	1. Массивом называется:
	2. Одномерным массивом называют:
	3. Многомерным массивом называют:
	4. Индексом называется:
	5. Треугольным массивом называют:
4.2. Базовые сортировки
	6. Сортировкой называется:
	7. Целью сортировки является:
	8. Пузырьковым алгоритмом называется:
	9. Шейкерным алгоритмом называется:
4.3. Сортировки методом вставки и выбора
	10. Сортировкой вставками называется:
	11. Сортировкой методом выбора называется:
4.4. Алгоритмы поиска
	12. Поиском, в алгоритмах, называется:
	13. Ключом поиска называется:
	14. Линейным поиском называется:
	15. Поиском с барьером называется:
4.5. Бинарный и интерполяционный поиск
	16. Бинарным поиском называется:
	17. Интерполяционным поиском назывется:

1. Массивом называется:
	а. Структура данных, представленная в виде группы ячеек одного типа, объединенных под
	одним единым именем
	б. Большой кусок кода, также называемый блоком кода
	в. Алгоритм обработки однотипных данных
	г. Выводимый в консоль набор данных, сформированный определённым образом

Ответ - а

2. Одномерным массивом называют:
	а. Структуру данных выводимую в консоль одной строкой
	б. Строку значений, доступ к которым определяется одним индексом
	в. Структуру данных получаемую путём итеративного добавления новых элементов к
	исходному
	г. То же что и простой массив, за исключением того что в нём содержится один элемент

Ответ - б

3. Многомерным массивом называют:
	а. То же что и простой массив, за исключением того что в нём хранится неограниченное
	количество элементов
	б. Структура данных используемая в тригонометрических расчётах измерений фигур
	в. Табличный вывод результатов работы программы в консоль
	г. Массив массивов

Ответ - г

4. Индексом называется:
	а. Указатель на ячейку в памяти
	б. Порядковый номер цифер в числах типа integer
	в. Порядковый номер элемента в массиве
	г. Указатель на номер строки при выводе ошибки компиляции

Ответ - в

5. Треугольным массивом называют:
	а. Массив позволяющий проводить вычисления шейдеров при обработке графических
	изображений
	б. Массив используемый в тригонометрических расчётах свойств треугольников
	в. В треугольном массиве элементы, расположенные над диагональю (там,где индекс
	столбца больше, чем индекс строки), имеют значения по умолчанию: 0, null или пустое
	место
	г. Трёхмерный массив

Ответ - в

6. Сортировкой называется:
	а. Итеративная обработка потока входных данных
	б. Процесс перестановки объектов некоторого множества в определенном порядке
	в. Ввод данных в стек для последующей их обработки
	г. Последовательный вызов функций рекурсивной обработки данных массива

Ответ - б

7. Целью сортировки является:
	а. Подготовка данных к загрузке на сервер
	б. Уточнение порядка появления элементов в сериализованном виде
	в. Облегчение последующего поиска элементов во множестве
	г. Сохранение уровня энтропии в программе

Ответ - в

8. Пузырьковым алгоритмом называется:
	а. Алгоритм получивший своё название в честь всплывающих пузырьков шампанского
	б. Ненадёжный алгоритм сортировки
	в. Простой алгоритм сортировки, сравнивающий два соседних значения и
	перестанавливающий их при необходимости
	г. Алгоритм распределённой сортировки использующий облачные мощности

Ответ - в

9. Шейкерным алгоритмом называется:
	а. Алгоритм разлива коктейлей придуманный барменом
	б. Алгоритм используемый при расчётах возвратно-поступательных движений механизмов
	в. Алгоритм используемый при итеративной обработке данных
	г. Улучшенный алгоритм пузырьковой сортировки

Ответ - г

10. Сортировкой вставками называется:
	а. Сортировка производимая в процессе добавления новых элементов в структуру данных
	б. Улучшенная шейкерная сортировка
	в. Алгоритм сортировки, в котором элементы входной последовательности просматриваются
	по одному, и каждый новый поступивший элемент размещается в подходящее место среди
	ранее упорядоченных элементов
	г. Сортировка используемая для сортировки каталогов данных, например библиотечных

Ответ - в

11. Сортировкой методом выбора называется:
	а. Сортировка при нахождении минимального или максимального значений в структуре
	данных
	б. Сортировка путём выбора и вставки наиболее подходящего значения
	в. Сортировка работающая по принципу выбора наименьшего элемента из числа
	неотсортированных
	г. Улучшенная сортировка вставками

Ответ - в

12. Поиском, в алгоритмах, называется:
	а. Процесс перебора данных
	б. Нахождение НОД
	в. Процесс нахождения конкретной информации в ранее созданном множестве данных
	г. Процесс выбора наиболее подходящего алгоритма для конкретной задачи

Ответ - в

13. Ключом поиска называется:
	а. Индекс элемента структуры данных
	б. Поле, по значению которого происходит поиск
	в. Публичный ключ шифрования
	г. Приватный ключ шифрования

Ответ - б

14. Линейным поиском называется:
	а. Поиск использующий линейный алгоритм поиска
	б. Поиск в заранее отсортированном наборе данных
	в. Линейным называется интерактивный поиск, при котором результат может измениться в
	зависимости от введённых данных
	г. Перебор подряд всех элементов массива и таким образом нахождение либо искомого
	значения, либо достижение конца массива

Ответ - г

15. Поиском с барьером называется:
	а. Поиск до определённого значения
	б. Поиск заключающийся в том, чтобы не проверять каждый раз в цикле условие,
	связанное с границами массива
	в. Поиск до определённого индекса
	г. Поиск завершающийся после ввода команды программистом

Ответ - б

16. Бинарным поиском называется:
	а. Способ поиска в отсортированном массиве, посредством деления массива пополам
	б. Поиск числовых значений представленных в двоичном виде
	в. Поиск двух значений - максимального и минимального
	г. Поиск асимптотически близкого к искомому значению ограниченному верхней и нижней
	границами

Ответ - а

17. Интерполяционным поиском назывется:
	а. Поиск производимый относительно значений указанных программистом
	б. Поиск подобный бинарному, но вместо деления области поиска на две части,
	интерполяционный поиск производит оценку новой области поиска по расстоянию между
	ключом и текущим значением элемента
	в. Поиск производимый на основе интерполяционного алгоритма
	г. Поиск имеющий наилучшее время работы равное O(1)

Ответ - б
