3.1. Понятие рекурсии, простые примеры
	1. Рекурсией называется:
	2. Прямой рекурсией называется:
	3. Косвенной рекурсией называется:
	4. Реккурентным соотношением называют:
3.3. Треугольные числа, анаграммы
	5. Фигурными числами называют:
	6. Треугольными числами называют:
	7. Анаграммами называют:
3.4. Ханойская башня
	8. Ханойской башней называют:


1. Рекурсией называется:
	а. Математический механизм, в котором для решения задачи из функции вызывается та же
	самая функция
	б. Порядок выполнения действий в блок-схеме
	в. Итеративный перебор массива
	г. Имя древнегреческого учёного Re'Cu Rsio придумавшего первый алгоритм

Ответ - а

2. Прямой рекурсией называется:
	а. Вызов рекурсии использующей линейный алгоритм
	б. Исполнение рекурсии вызываемой в методе main
	в. Непосредственный вызов в функции самой функции
	г. Запуск рекурсивной функции непосредственно пользователем через клавиатуру

Ответ - в

3. Косвенной рекурсией называется:
	а. Вызов рекурсии исползьующей алгоритм ветвления
	б. Последовательный вызов программ передающих друг другу данные на обработку
	в. Вызов одной и то жей функции через другую функцию
	г. Приём используемый в языке Си для сокрытия реализации рекурсии

Ответ - в

4. Реккурентным соотношением называют:
	а. Поочерёдный вызов двух рекурсивных функций в одной из них
	б. Метод используемый при написании циклических алгоритмов
	в. Соотношение производящее рекурсивное перемножение двух матриц
	г. Правило, которое определяет способ вычисления очередного значения функции с учетом того, что эти значения известны для первого шага

Ответ - г

5. Фигурными числами называют:
	а. Числа позволяющие построить магический квадрат
	б. Общее название чисел, связанных с той или иной геометрической фигурой
	в. Вычисляемые рекурсивно числа Фибоначчи
	г. Постоянные позволяющие строить геометрические фигуры, например число Пи

Ответ - б

6. Треугольными числами называют:
	а. Три числа передаваемые функции для построения треугольника
	б. Числа используемые при вычислении факториала кратного трём
	в. Числа состоящие из трёх бит
	г. Количество точек, которые могут быть расставлены в форме равностороннего треугольника

Ответ - г

7. Анаграммами называют:
	а. Игру со словами, когда в результате перестановки букв слова или фразы получаем другое слово или фразу
	б. Сложно расчитываемые рекурсивные вызовы циклических алгоритмов
	в. Фигурные числа кратные восьми
	г. Старый и более не используемый способ применения рекурсии

Ответ - а

8. Ханойской башней называют:
	а. Головоломку
	б. Вьетнамская башня, в которой Евклид придумал свой алгоритм сортировки рекурсией
	в. Рекурсивный алгоритм нахождения факториала
	г. Метод нахождения треугольных чисел при подсчёте ряда чисел Фибоначчи кратных трём

Ответ - а
